藍奕邦發千字文 指郭偉亮曾針對其性取向開玩笑 感到被欺凌

音樂人郭偉亮（Eric Kwok）日前在ViuTV節目《全民造星》中，以開玩笑的方式詢問參賽者性取向而遭受批評。他及後澄清自己並非恐同，只是希望教學員應對記者尖銳問題。不過今日音樂人藍奕邦公開信，指控郭偉亮曾經多次針對其性取向開玩笑，令他感到被欺凌，甚至恐懼與郭偉亮繼續合作。

藍奕邦：將某人踢出衣櫃 是純粹邪惡

藍奕邦今日在FB發表逾千字的公開信，回應郭偉亮近日在《全民造星》中的爭議。他憶述是很久之前與郭偉亮見面，二人私下對話很友善。不過其後即發現，每當現場有觀眾、媒體等，郭偉亮就會在他面前說一些笑話，意圖暗示及貶低藍奕邦的性取向。

公開信指，二人之後多次合作，同樣的情況不斷發生。這些「戲弄和性別定型的同性戀笑話」開始令人覺得帶有敵意，「事實上，這感覺上就是欺凌」。藍奕邦又透露，其中一次事件，已被清楚紀錄在周刊內。

藍奕邦未有在信中進一步交代事件的詳情。不過本網記者翻查紀錄，在2009年娛樂雜誌《忽然一周》就曾報道指，郭偉亮當年在「超級巨聲」節目錄影時，涉當眾「踢爆」藍奕邦性取向，並開玩笑叫參賽者小心藍奕邦會帶他返屋企。

藍奕邦在公開信中，向郭偉亮提出多項問題，包括是質疑他為何如些關注他人的性取向，以及為何會認為這些同性戀笑話好笑，「將某人踢出衣櫃，這是純粹的邪惡。」

對於郭偉亮在《全民造星》中詢問參賽者性取向，藍奕邦認為若有人利用自己的權力，要求他人在工作環境中公開性取向，做法是古老、野蠻及不可接受。他批評郭偉亮成為一個非常糟糕的例子，讓香港觀眾覺得同性戀仍然是一個禁忌。

《立場新聞》已向郭偉亮發訊，要求他回應藍奕邦的指控，暫待回應。

郭偉亮早前否認恐同

郭偉亮在本月2日於FB發文，分享在《全民造星》中擔任導師的經歷。他在帖文中憶述，當日走進房間與參賽者說的第一句話，就是詢問他們的性取向：「如果你不是同性戀者，請舉手！」

郭偉亮有關言論，引起了同志團體的不滿。大愛同盟質疑他是以輕蔑的態度，於電視節目中逼令參賽者公開自己性取向：「一個人的性向身份，跟他有沒有資格投身演藝圈，到底有什麼直接關係？根據主持人的『邏輯』，愛跳舞愛唱歌的美少年，就事必是基？2018年了，我們的電視還停留在什麼年代？」

郭偉亮之後將有問題的FB帖文刪除，並對於之前帖文引起誤會而致歉。他強調自己並不恐同，非常尊重同性戀者為平等而奮鬥。他解釋當時是要向學員分享如何應對記者的爭議性問題，因此他才會提出此問題，看看學員如何反應。

藍奕邦曾經在2014年電台節目訪問中，提到不少人問及他的性取向，「我會答呢樣重要咩？戀愛就係戀愛，我唔需要將私生活同大家分享，當係為我加啲娛樂新聞。」

而他去年情人節在facebook透露，自己正身處加拿大，與情人「可以不怕騷擾地手拖手行街」，不忌諱地承認彼此是情侶，但如果自己身在香港，就未必能夠如此自在。藍奕邦又引述達明一派名曲《禁色》的歌詞表明心迹。《禁色》為著名同志歌曲，達明一派的主唱黃耀明，於2012年的演唱會中，就是在唱畢此曲後公開出櫃。

收啦

問下都唔得，咁怕俾人知

捉蟲入屎忽，就係靠你呢D屎忽鬼

原文：

睇撚死人

Btw,問吓你就係歧視你
都戇撚鳩
自己自卑就講吓笑都話人歧視你，屌

你自己都知上節目先講啦
咁都係工作需要唔係玩鳩你囉
上節目鳩噏抽吓水，搞吓氣氛就梗架啦
佢自己俾eason笑國語唔得
Eason都俾人笑單春脫髮
咁撚唔玩得咪唔好撚出鏡

同埋你出聲明前有冇私底同佢反咉過先

他批評郭偉亮成為一個非常糟糕的例子，讓香港觀眾覺得同性戀仍然是一個禁忌。
屌d死gay佬真係麻撚煩，人地咪叫你講性取向出黎囉
邊到禁忌呀

gay佬真係麻煩

佢都掉撚轉哂啲Logic
佢嗰種唔俾提唔俾問唔俾用黎講笑既態度
先係令同性戀變禁忌

死Gay佬同女權西一樣麻撚煩，個頭有光環，有佢話人但又唔俾人話佢

死基，女權，環保，耶撚，廢老，素食

體重逾180磅的13歲中一女生，今年初於班房內將素有積怨的男同學推跌，繼而坐在其身上，再用雪條棍拮對方頭及身體，翌日女生再用椅子掟向對方。女生今在裁判法院認罪，求情指首次襲擊是因為對方取笑她肥，裁判官反問：「有咩不對？」當女生承認這是事實時，裁判官再指：「係囉，係事實，如果話你瘦又對不對？淨間你又話人諷刺你」。

基佬今在裁判法院認罪，求情指首次襲擊是因為對方取笑佢基，裁判官反問：「有咩不對？」當基佬承認這是事實時，裁判官再指：「係囉，係事實，如果話你直又對不對？淨間你又話人諷刺你」。

死gay佬

收皮啦
歧視你就應該啦
好人好者點會做基佬
條路自己揀
就唔好怪人

剩係睇上面堆未來廢老comment
都知道真係唔好出櫃，認自己gay一定俾人笑到面都黃

自己 gay 又唔比人話/問自己 gay

個官起外國即刻收得皮，原來香港重係恐同

啲死基佬真係冇個正常㗎喎

基圍蝦

唔係話佢eric kwok 唔提就唔存在
而係佢咁樣做 就已經係黑人憎
太刻意用負面角度去踩個話題
over 左

癡撚線連登 恐同到仆街 即係好似你比人公開講你原來碌鳩扯完得1cm咁短 係咪事實啊？係，比人公開出黎收下水姐 係咪唔撚舒服啊？ 鳩短關人地咩事？有無影響到人？點撚解要比人做笑柄？當然鳩短都唔係咩病唔正常 但係大眾就係鐘意欺負呢種弱勢小眾 就好似你地班垃圾 屌你老母